# 项目部署文档

## 服务器购买

1. 进入腾讯云服务器购买地址: <https://buy.cloud.tencent.com/cvm?tab=lite&loginSet=SET_PASSWORD>
2. 根据如下图所示的提示购买服务器。
   1. 使用个人微信扫码登陆网站；
   2. 选择离公司比较近的地区，如“成都”、“重庆”；
   3. 选择基础配置，入门款和基本款基本可以满足需求；
   4. 选择服务器上安装的操作系统，不要选前两个，选择后面的两个；
   5. 购买，主要影响价格的是服务器的配置，服务器所在地区会轻微影响价格，**建议在便宜的前提下选择离公司近的地区。**
![购买流程](imgs/buy_server.png)
3. 购买成功之后会有一个类似`"192.168.0.0"`的四个二位或三位数字，中间由“**.**”分隔的ip地址，和一个随机生成的由字母和数字组成的密码（**也可能会让你重设密码，请记牢**）。
4. 至此服务器购买流程就走完了。

## 课程、场馆、教练管理

**测试期间**访问：47.101.137.127/yoga查看用户端内容(**建议使用微信打开**)  
**正式运营**访问：49.234.26.213/admin访问管理端内容（**建议使用电脑浏览器打开**）

当前在没有数据情况下，用户端看到的界面是这样的：

![blank_overview](imgs/overview_blank.png)

这个时候不用担心，进入47.101.137.127/admin界面，查看已经注册的会员、已经管理的课程、教练、场馆等详细信息。

![admin_user](imgs/admin_user.png)

在场馆管理页面，点击右上角的铅笔图标，添加场馆信息，每个信息都需要填写才能保证正常添加。

![admin_place](imgs/admin_place.png)

### 打开运营服务器的端口

参照这个[方法](https://www.cnblogs.com/yanglang/p/9680975.html)，登陆腾讯云控制台开放80，8080，8000，3306端口。